講「有冇諗過我感受」就已經輸咗【文長】

話說呢句嘢，最常出現喺情侶嘅嗌交之中。
如果邊先講呢句嘢，佢已經係喺呢場交之中輸咗。
點解咁講？試諗下，講得出呢句嘢，即係當下自己好難受，想對方可了理解自己點諗。
但係自己其實冇意識到，一講出呢句嘢，代表住事實上，你在意自己嘅感受多過對方嘅感受，某程度上，冇諗過對方感受嘅，其實自己都有份。
當下已經講出呢句說話，已經代表大家都冇首先從對方角度出發，只不過，呢句說話，先講先輸。
有冇諗過，其實對方已經好遷就你，好為你著想？
我話你知，你係冇。
如果有諗係唔會講得出呢句嘢。
或者你會覺得，對方真係冇諗過你係咩感受，憑咩你會咁認為？感覺？事例？
我喺呢度講嘅唔係啲極端例子，而係正常嘅情侶。
再者，呢句話男女講又有別。(大部分例子中)
男講：女會講好多以前點點點就佢嘅嘢。
女講：男話有，女方都會話感覺唔到。

總結，如果你係講呢句嘢嘅人，你諗下你係咪真係好愛對方，如果係好愛嘅，你首先諗嘅係對方會點諗，而唔係想對方知你點諗。如果一方係有讓步，點解你仲要堅持。

意見不同不妨下面講下你點睇呢句嘢。

gay

愛情單方面只有勉強

人始終都係自私
會希望對方全心全意付出